文匯報：扮關心「逃台者」 鄭錦滿譏河童牆頭草

所謂「手足」都不過如衣服。台灣記者鍾聖雄日前爆料，有5名香港「抗爭者」潛逃到台灣，被台灣「陸委會」扣押，連聯絡家人見律師都不行，大罵民進黨當局「得把口」。前「香港眾志」秘書長黃之鋒本想假裝關心被押者，不過，他見民進黨反擊立馬刪除貼文，當沒事發生。而「熱血公民」副主席鄭錦滿就踢爆黃之鋒靜悄悄刪除貼文，表面上奉承「政治判斷嚟講，我梗係相信大佬鋒啦」，實際揶揄黃之鋒是牆頭草，「風吹邊面你就向邊面擺。」

鍾聖雄的爆料貼文內稱，他有份協助 5名「抗爭者」去台灣，還說是今年7月18日由香港出發經東沙抵台，但「打從抵達高雄到現在近兩個月，他們沒有任何對外聯絡管道，別說和故鄉父母報平安了，他們甚至連長期協助示威者的律師、人權團體都見不到」，又指「民進黨真的不如大家想像得挺香港『抗爭者』」，呼籲港人「另尋它路」。

鐘聖雄整篇貼文都在「唱衰」台灣民進黨當局，不過，黃之鋒不知道是手痕還是腳震，竟然轉發了這篇貼文，完全不怕得罪「盟友」，反而有「網民」大罵鍾聖雄「做錯事」，說他「你這次的『好意』給了香港人舖了通向地獄的路」。

黃之鋒其後即刻刪貼文當沒事發生，怎知鄭錦滿已截圖，還故意發文恥笑黃之鋒：「之鋒哥本來好快就 share鍾聖雄個 post，見到好多人開始鬧返轉頭就即刻刪post。政治判斷嚟講，我梗係相信大佬鋒啦。」

不少網民都揶揄黃之鋒是政棍。有網民說︰ 「你估老政棍係流㗎?」「係政治界邊個唔識鋒哥丫。」 還有網民好奇地問︰「驚蔡英文幕僚發電郵叫佢解畫?」

有5名香港「抗爭者」潛逃到台灣，被台灣「陸委會」扣押，連聯絡家人見律師都不行

保護佢哋，防範中共暗殺

幾耐先，我覺得查唔其

鄭錦滿成為文匯報引用嘅權威 咁係咪意味住永瀆基本法成事嘅機會又邁進咗一大步!!?